# BlackJack



## Бле́кджек (англ. blackjack) -

популярна азартна карткова гра. Black Jack належить до банкових ігор, тобто до таких, де гравці б'ються не між собою — 
кожен з них грає проти банку. Блекджек — одна з небагатьох ігор в казино, де результат гри залежить не тільки від 
випадку, але й від здібностей і вміння гравця.
У блекджек, разом із покером, грають практично у всіх казино, як «реальних», так і віртуальних (у мережі Інтернет). 
У блекджеку кожен гравець грає з дилером (круп'є) віч-на-віч, незалежно від того, скільки гравців сидять за одним з ним 
столом; на результат гри для гравця жодним чином не впливають карти його сусіда по столу. Мета гри — набрати очок 
більше, ніж круп'є, але не більше 21.
[Детальніше тут](https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BA)


